空姐50萬開自助洗衣店 10蚊洗衣乾衣吸客

香港地，一切問題都是土地問題，近年市場湧現大量實用面積少於300呎的劏房新盤，市民居住空間進一步收窄，自助式洗衣店因而應運而生。四年前80後空姐Chloe，闖進洗衣業，憑著5蚊一機衫，為鄰近街坊提供自助洗衣服務，投資約50萬元，兩年半回本，目前洗衣店每月營業額5萬元。

獨居的Chloe，要輪班所限，普遍下班時間已是深宵，當時她認為「洗衫好煩惱，好多時半夜三更先放工，但第二日又要著同一套制服返工，根本冇時間洗，所以就諗，總有人需要24小時自助洗衣服務。」剛好當時她又想搞小生意，洗衣店這類生意不算纏身，能在不辭掉正職下營運，選擇入行開舖。

初出茅蘆開洗衣舖，而且還是當時未普及的自助洗衣店，營業初期要付出大量的精神和時間。她直指:「開頭半年最難捱，啱啱果陣，客人經過都唔敢入嚟，因為洗衣機係自助，舖又冇人，信心唔多，我頭半年花咗好多時間落舖，面對面教客，久而久之，客人覺得服務質素可以，自然會介紹親戚，朋友，街坊過黎。」

除了親身睇場，與街坊接觸同樣重要，她分享「第一批客係靠傳單，逐家逐戶寄傳單，慢慢洗樓洗出黎，始終洗衣舖係個被動行業，你好難好似餐廳咁，主動接觸客人！」她亦有在專線小巴落車身廣告，欲求更多的街坊街里留意到店舖，望他們想洗衫時，會想起我，直至開業約一年，洗衣店的人流才穩定，生意亦上軌道。

目前洗衣店位於大圍顯徑村，面積逾200呎，設有5部洗衣機及5部乾衣機，每次洗衣收費5元，乾衣收費5元，開業至今逾4年，現時每月營業額5萬元，利潤逾2萬元。慶幸4年以來洗衣機及乾衣機未曾嚴重損壞，定期的維修保養亦由加盟商負責，甚少折舊問題。

Chloe指當年斥資約50萬元創業，約兩年半回本，目前每月略有薄利。她指這門生意最重要是將心比心，所以她自己的衣服亦會拿到店裡洗，亦指自己的洗衣經驗並不是大家想像非常好搵，要與顧客分享，給予客人的體驗真實，他們信才會增加。

街坊羅小姐表示，自己願意嘗試到自助洗衣店清洗衣服，因這類洗衣店的質素與普通乾洗店差不多，5元一機衫價錢又便宜，當在冬天衣物難乾時，將會這裡乾衣；街坊霍先生表示，自助洗衣店的洗衣機質素尚可，價錢合理，但家中有位置洗衫曬衫，暫時不會光顧。他表示雖然近來自助洗衣店的數量大幅增加，但沒影響自己的日常生活，若市場需要這種服務，則順其自然發展。

水漾衣坊發展部經理袁凱珊表示，集團3年半前於尖沙咀重慶大廈開設首間24小時自助洗衣店，發展至今現有43間自助洗衣店，當中3間為旗艦店。目前普通洗衣店的加盟費為46萬元，包括3年經營權，5洗5乾機器，裝修，招牌，售賣機，八達通機等，旗艦店則為60萬元，但不包括租金。

平到同大學宿舍差唔多
佢賺啲乜

5蚊
呢個真係抵佢賺到錢

5萬一個月
每人先洗10蚊
即是每日有$1700營業額
我撚信每日有成百幾個客

依家住緊個hall
洗衫4蚊乾衫8蚊
佢仲平

5蚊？幾年前可能係
依家洗衣20蚊
烘乾30蚊42分鐘 加5蚊再送6分鐘

鱔稿

當你每日150個客
除24小時，平均每個鐘都有6,7個客先得

成日都覺得係用黎租舖洗黑錢

依家洗一次最低消費50蚊
一個月做夠1000客就夠

利申：我係其中一個客 冇位擺洗衣機焗住用

Money laundering 呢個term既由來好似真係洗衣舖

條數係跟篇野計
即是篇野當時都係吹水啦

睇完應該好多人開洗衣店

洗要幾耐？

等水魚落搭

但蘋果另一篇報導又話呢間水漾衣坊收費冇咁平
btw,佢好似仲有埋賣洗衣粉果d補貼下

洗要30分鐘 20蚊
佢有得買會員卡抵計d
張卡入夠300就送100蚊

平到10蚊應該附近有同行要競爭

好有廣告feel，氹人加盟

緊係冇咁平啦
有部機專賣香精同裝衫袋 正常都唔會買
一個大膠袋又殺你5蚊 肥過肥仔水

可能順手賣埋空姐衫

越開越多, 代表 屋企連一架洗衣機都放唔落, 冇位曬衫,

越開越多間唔係好事.............

梗架啦，好似奶茶鋪咁

洗衣機由家庭電器升級為奢侈品

外國地大一樣好多類似舖頭

同埋香港仲有好多人幫襯洗衫舖

依間24小時都係方便個種人

佢呢檔野包賺 成個大圍好似得佢一間自助洗衣店

都講地利

落街行五分鐘範圍

唔係邊鬼個行咁遠洗衫

話大圍得一間都唔會做哂成個大圍

方便還方便 食水深還食水深
以前住土瓜灣 32蚊搞掂幫你摺埋入袋
佢呢間低消都要50起跳

主打旺區商務單身客遊客

我估街坊個堆唔係佢target

搵人加盟唔通話自己蝕錢咩

每個鐘6,7個客
但係佢得5洗5乾
點樣每個鐘做到6,7個客

食正哂香港弊病 劏房林立x香港獨有既超長ot文化
單身狗先係佢真正既target

10部機呀懵撚

屋企個洗衣機用得耐都勁污糟 自助洗衣鋪更加......

通常開係有住宅既細鋪位, 做埋順豐櫃都有

有10部機

呢d機會唔會好易中性病

新開張時5蚊一機吸客咋，講到好似長期咁

面對面教客，成班毒撚幫襯

On撚9 兩部機加埋先收10蚊呀
姐係得5組機呀懵撚

佢係計洗同埋乾10蚊
姐係5組機

目前普通洗衣店的加盟費為46萬元，包括3年經營權，5洗5乾機器，裝修，招牌，售賣機，八達通機等，旗艦店則為60萬元，但不包括租金。

46萬玩得3年
個空姐要出埋黎拉客先2年半回本
然後獲利半年
之後人地一收你個經營權/加價

老細自己都要出黎做

咁平

我洗一次，連乾衣要差唔多成舊水

痴線 原來呢家啲新樓連洗衣機都放唔入
澡堂重開不是夢

捉住隻手教你點用

污糟鞋洗唔洗得

澡堂 遲早實有AV情節

50蚊睇佢碌76分鐘 又要出錢又要出精神mon撚住佢
如果咁都叫化算既話巴打你應該叫中產

係無得簡，無位放

3年賺12萬
每個月賺3000

I know that feel bro

除了親身睇場，與街坊接觸同樣重要，她分享「第一批客係靠傳單，逐家逐戶寄傳單，慢慢洗樓洗出黎，始終洗衣舖係個被動行業，你好難好似餐廳咁，主動接觸客人！」她亦有在專線小巴落車身廣告，欲求更多的街坊街里留意到店舖，望他們想洗衫時，會想起我，直至開業約一年，洗衣店的人流才穩定，生意亦上軌道。

Between, 其實幾好做，外國好多，賺到笑

外國係住單位先要出街洗...重要係舊樓
新樓入面會有共用洗衫房
住house 有地方擺洗乾衣機

上手唔知擺咩入去洗 唸起都不了

佢應該係開舖為吸客先咁平
長期呢個價 無得賺
Btw 如果開去劏房區 其實真係一門好生意

諗起個記者？

淨係太子某個地方，已經有3間咁樣既自助洗衣店

唔可以同時有十個人用緊機㗎咩？
A用乾衣 B用洗衣
B用乾衣 C用洗衣
同時有十個人用緊十部機
得五組機唔代表最多只有五人用

共用真係好污糟
由其係內衣褲呢啲貼身衣物
真係唔敢用舖頭啲機洗

4年前我俾盡佢咪做3個月蝕本生意
依家50蚊洗一次其實好熔

btw土瓜灣就係例子 兩條街夾埋三間係自助 兩間係普通洗衣鋪 鬥做爛市

原址改個名，買部新機，空姐繼續坐陣，d c9 鬼記得你叫咩名

咁撚抵 屋企附近最平都要6蚊磅

當我冇入過黎

有冇咁平

真心覺得係幫人洗緊錢

本身都重有幻想空間

請問姐姐你件空姐衫係邊部機洗

好多打手

新鋪開張平啲吸引有幾奇

我屋企日日洗衫，有時太多都會拎落樓下自助個d洗...

summer and spring太潮濕，有時都會拎落去乾衣

不過而家呢d自助式洗衣店越開越多呢

一人公司
識少少維修
自己睇場自己清潔
5萬一個月扣租扣水扣電
人工當皮幾2皮
2年回本即係每月2萬純利

條數點計, 唔計自己份人工?

seed/番號

諗起都覺得核突，咁多人用過，都唔知啲人放啲乜入去洗

yup, 美國黑手黨做既

遲早比人加租
一揚左

一條屋村點會冇

點解唔覺得污糟

點解會愈黎愈多?
因為愈黎愈多人住劏房
你地覺得劏房D人係點洗衫?
咪就係靠呢D24洗衣鋪囉
係污衊到仆街架啦 D仆街拎D有屎有血養狗既野落去洗
咁又點姐 劏房邊度擺到洗衣機?

而家比人報左出黎 好快人人開頂爛市
RIP

真心求教 呢d同質性咁強既店又冇專利又冇品牌效應
工業用洗衣乾衣各五部加埋收銀同其他機器
廿萬都夠買得斷 使鬼俾五十萬黎租幾年仲要任佢魚肉

廣告黎

香港區呢邊都30-40蚊起跳
大圍得唔得呀?

乜尻人既底底都放過入去洗真係你用埋去

好多賓妹用架，特別落雨又會多d生意，不過唔知大圍果邊市場係點

已經人人開啦， 我樓下已經一條街2定3間

係台灣自助洗衫都7.5 hkd

納米樓應該係大廈內做埋自助洗衣

廣告文，搵水魚加盟姐....
同一個點，邊有咁多人要日日落街洗

淨係個回本期佢肯用2年半等真係神蹟呀

佢話有10部機真係用足又爆客先得囉

50一次差成10倍喎

每月5萬
當你一次洗衫連乾衣 $10
一個月5千個客
一日167個客
每個鐘6-7個客